const questions = {
    "Direção Defensiva": [
        {
            question: "A colisão ________ é caracterizada apenas um veículo.",
            options: [
                "A) Complicada.",
                "B) Inesperada.",
                "C) Estranha.",
                "D) Misteriosa."
            ],
            correct: 3
        },
        {
            question: "Quando o sinal do semáforo abrir para o seu veículo e um pedestre estiver atravessando na sua frente, você deve:",
            options: [
                "A) Dar-lhe uma bronca.",
                "B) Descer do veículo e ajudá-lo na travessia.",
                "C) Buzinar para apressá-lo.",
                "D) Aguardar que ele conclua a travessia."
            ],
            correct: 3
        },
        {
            question: "O que fazer em caso de aquaplanagem?",
            options: [
                "A) Acelerar o veículo para sair mais rápido desta situação.",
                "B) Diminuir a velocidade tirando o pé do acelerador e não acionar os freios.",
                "C) Pisar no freio e segurar o volante com firmeza.",
                "D) Ligar o pisca-alerta e virar rapidamente o volante para dentro da curva."
            ],
            correct: 1
        },
        {
            question: "Assinale a alternativa correta:",
            options: [
                "A) A aquaplanagem é a flutuação de veículos em rios e lagos.",
                "B) Frenagem é o mesmo que travamento das rodas.",
                "C) Dirigir na defensiva é dirigir com rapidez.",
                "D) Ergonomia é a ciência que estuda a relação entre o homem e a máquina."
            ],
            correct: 3
        },
        {
            question: "Sobre o lusco-fusco é falso afirmar:",
            options: [
                "A) Situação de pouca luminosidade.",
                "B) Ocorre ao amanhecer, anoitecer, túneis e tempo nublado.",
                "C) A penumbra torna mais difícil reconhecer objetos.",
                "D) O motorista deve usar luz alta nestas situações."
            ],
            correct: 3
        },
        {
            question: "A manobra de __________ é a principal causa da colisão frontal nas retas.",
            options: [
                "A) Retorno.",
                "B) Ultrapassagem.",
                "C) Conversão.",
                "D) Baliza."
            ],
            correct: 1
        },
        {
            question: "Você sabe que o seu veículo está precisando ser revisado, mas está com pressa e precisa se deslocar até o seu trabalho. Nesse caso você:",
            options: [
                "A) Dirige com cuidado e mantém a velocidade de sempre.",
                "B) Acelera, para ficar menos tempo exposto ao risco do veículo quebrar.",
                "C) Transita pela faixa da direita, em velocidade reduzida.",
                "D) Não utiliza o veículo e busca outra forma de ir para o trabalho."
            ],
            correct: 3
        },
        {
            question: "Quanto maior a velocidade ou menor o raio de curva, a inclinação do corpo do motociclista deverá ser ________ em relação à moto.",
            options: [
                "A) Maior.",
                "B) Menor.",
                "C) Igual.",
                "D) Oposto."
            ],
            correct: 0
        },
        {
            question: "Diante de uma situação onde o outro condutor desrespeite o seu direito no trânsito, você deve:",
            options: [
                "A) Deixar que o sinistro aconteça para fazê-lo pagar pelo erro.",
                "B) Ceder seu direito para evitar consequências maiores.",
                "C) Fazer valer seu direito.",
                "D) Buzinar de forma contínua e sucessiva, para alertá-lo."
            ],
            correct: 1
        },
        {
            question: "Ao perceber falhas na sua atenção, o condutor defensivo deve agir da seguinte forma:",
            options: [
                "A) Beber bastante água e continuar a viagem.",
                "B) Parar o veículo e descansar.",
                "C) Aumentar a velocidade para chegar o mais rápido possível.",
                "D) Tomar café forte e seguir em frente."
            ],
            correct: 1
        },
        {
            question: "O motorista que só age em seu próprio benefício é:",
            options: [
                "A) Defensivo e precavido.",
                "B) Egoísta e perigoso.",
                "C) Educado e legalista.",
                "D) Cauteloso e preventivo."
            ],
            correct: 1
        },
        {
            question: "O condutor deve se concentrar no ato de dirigir buscando, exceto:",
            options: [
                "A) Ficar atento a movimentação de pedestres, em especial nas áreas de aglomeração como escolas, parques e áreas de lazer.",
                "B) Observar a movimentação dos veículos ao seu redor.",
                "C) Utilizar o telefone celular por meio do viva-voz.",
                "D) Olhar frequentemente os espelhos retrovisores."
            ],
            correct: 2
        }
    ]
}

export default questions;
